社科院張宇燕：中國會按自己節奏對外開放

香港電台-財經

社科院世界經濟與政治研究所所長兼全國政協委員張宇燕表示，人民幣匯率與貿易相連，近期人民幣升值由於中國貿易順差偏高。他指，經常項目順差佔國內生產總值比例，由2007年的逾10%，降至現時的逾2%，但規模仍然大。
張宇燕在博鰲亞洲論壇上表示，中國會按自己節奏對外開放，對周邊國家產生溢出效應，對亞洲及全球開放均帶來好處。

他又指，亞洲經濟發展不錯，東盟十國連同中日韓，去年經濟增長達5.5%，較全球經濟增速高兩個百分點。但他指，歐美及日本貨幣政策變化對亞洲經濟是一大風險，其次是地緣政治及災害問題，強調亞洲面對的風險不只中美貿易問題。
另外，他表示，不能完全排除中國拋售美債的可能，但相信大規模減持可能性小。

打未阿，好悶阿

跟你個（咇）